容內地生遲逾兩月方回校考試 理大土木工程系被轟制度不公

受疫情影響，大專學生自年初起大部分採用線上教學，近日考期將至，各院校考試安排受關注。有就讀理工大學土木及環境工程系三年級的 A 同學向《立場新聞》投訴學院考試安排不公，指校方一方面要求本地生在 5 月 18 日回校考試，另一方面容許內地生 8 月初才回校考試。他質疑安排不公，加上需在短時間內同時應付大量功課，「無可能應付到」。

上課日後 3 日即考試 土木工程系學生普遍七日考四科
據理工大學時間表，5 月 18 日至 30 日是在港學生的校內考試周，受疫情影響，身在境外的學生需待日後回港完成檢疫後，於 8 月 3 日至 8 日才可安排校內考試。A 同學表示，理工大學容許學系自行決定網上考試或回校考試，或以「pass or fail」制度不將科目分數計算入 GPA 內。

A 同學指，其他學系普遍可讓學生進行網上考試，並容許 pass or fail 制度供學生選擇，惟土木工程學系要求所有科目均須校內考試，亦拒絕設立 pass or fail 制度，加上學系在 4 月 27 日才公布考試安排，加上大量功課論文實難以應付。

近百學生聯署請願 教授︰多咗時間未必用晒來溫書
令 A 同學更不滿的，是考試安排對本地生「極度不公」，本地生面對高強度的學習負擔，與此同時，境外學生卻能選擇於八月初才回校考試，溫習時間變相比本地生多兩個半月。據 A 估計，境外學生大部分為內地生，佔學科總人數約兩成。

A 同學不滿，「明明網上考試，同時完成份卷，就可以撇除唔公平」，其他院校的土木及工程系均容許網上考試，只有理大學系拒絕讓同學網上考試，理由是大部分科目涉及數學和計算，容易作弊，「感覺冇互信，好失望」，亦未有透露評定準則為何，及 5 月和 8 月的試題設計是否不同。而即使無法進行網上考試，至少應讓所有學生自行選擇參與 5 月或 8 月的考試，否則並不公道。

在公布考試安排的 4 月 27 日，A 同學即發起聯署請願，最終有 94 位一至四年級同學實名要求校方安排網上考試、設立 pass or fail 制度、及讓學生自由選擇五月或八月的考試。校方於 4 月 29 日安排了一場師生網上對話會，然而參與的內地教授卻否認考試制度不公，稱「多咗時間都未必會用晒來溫書」。

有同學擔心回校考試會增加疫症風險，有教授則稱香港疫情正在好轉，DSE 開考證明回校考試是可行。A 同學感到十分憤怒，認為對方對本地生態度不友善，「藉詞開脫」、「好似打龍通咁」，不排除發起集體「drop 科」表達不滿。

多咗時間咗時間都未必會用晒來溫書 -> 係公唔公平問題, 學生用唔用多左時間去溫書同學校無關.

可唔可以掉返轉話，因為我唔會咁早温住，所以個試應該要遲啲考